人大通過新修訂藥品管理法

2019/08/26 13:20
在北京，全國人大常委會通過新修訂的藥品管理法，把未獲批准進口、但在境外合法的藥物帶回內地，不再按假藥論處。

在過往的藥品管理法中，一些在境外合法、並取得治療成效的新藥，如果在國內未批准進口，會被視為假藥，亦有個案因為幫病人代購印度仿製藥而被判刑。

新修訂的藥品管理法將這些藥物剔出假藥名單中，又單獨列出，如果未經批准、少量購買這些藥，情節較輕的可以減輕處罰或免於處罰，但全國人大法工委強調這樣並不代表合法化。

又要走私了

唔好意思借個post宣一下

901 和你塞 13:00 見